三世情

赤焰高掛，天噬鎮麥家的奴僕正滿頭汗水準備麥家少爺的百日宴，兩個扛著死豬的奴僕正在交談

一個黝黑的奴僕道「老爺今日一早命人宰了三十頭成豬，五十隻雞，又買了三百斤魚，真的可以吃完嗎」

另一個瘦小的奴僕道：「你沒聽説小少爺有成為噬者的潛質嗎？」

黝黑的奴僕：「難怪最近多了這麼多女人，原來都是小少爺的奶娘」

「胡鬧！麥家內務豈容下人非議！」一個身穿青衣的美麗女子怒叱道

兩個奴僕被怒叱的氣勢嚇到，跪在地上道歉
「夫人饒命呀，小人不敢了」

「還不滾去工作？！」綠衣女子再怒道，兩個下人扛著
肩上的豬匆匆忙忙向廚房跑去

「梵音那小傢夥，出生不過百日就喝光了五十個乳娘的奶，好在長得快，否則天噬鎮的小孩都要沒奶喝了」二夫人邊走邊碎唸著

一雙有力的臂彎從後擁著青衣佳人道：「桂月你就不需要擔心此等小事了，我當然不會為了餵飽自己兒子而餓壞人家小孩，這事用點食靈就可以解決，食靈可是無所不能」壯碩男子在夫人的耳邊溫柔說着

男子把青衣女子轉了半圈，雙手捉緊女子的肩膀，眼神帶點激動道:「梵音可是我看過的人中最具成為噬者潛質的！五十個乳娘的奶都被喝乾了，證明他天生就有著巨大的胃袋，麥家已經有十年沒出噬者了，也許梵音呀！」

桂月咕噥著：「你可不要讓他弄壞身子」
男子：「我可是叉王麥登，熔天境修為沒有半點水份的」

桂月：「哼，懶得理你，我去準備宴會了」

————————————————————————

晚上，麥府已是張燈結綵，天噬城麥家可是個大家族，遠至西域的麥家人都特意回來看看自己家族這十年的第一個高潜力噬者。

畢竟天下噬者有恆河沙數，出生百日就展現出潛力的可是聞所未聞，成長起來定是不弱，甚至可以為麥家爭光耀祖，突破熔天境，成為高麗王朝第一個進入萬吞境的人。

宴會一開始，只見一小孩已經跟在一眾拿着各式佳餚的奴僕身旁，雙手各有一隻雞腿，宴會場上卻是眾人嘩然，出生百日的小孩竟有成人及肩之高，而且已經會走路，說他像個十歲的孩童也不為過，眾人不禁以看怪物的眼光看着孩子的父親叉王麥登。

麥登也被看得有點不耐煩就係一手捉住麥梵音的衣領，以熔天境修為踏空到宴會的上空，朗聲道：「我家梵音出生百日就這麼無禮，讓各位見笑了，各位長輩請先起筷。」

那些叔伯長輩笑一笑便算了，不少人決定要好好巴結一下這個天才的父親，強大的噬者可以一人敵一國，但當然也有不少人在心底把這個天才少年當成自己兒女的假想敵。

麥梵音見菜式已備好，自己就乖乖坐到了主家席上，看著一桌佳餚滴口水。此時只見一白髪老翁走到宴會中間，眼中帶著鋭利的神采道：「我這孫兒身潛大天賦，今我麥家家主，刀神麥非凡請求麥府上下團結一致，把這小傢夥的潛能完全發揮。」

宴會埸中一人道都説:「凡老不必如此客氣，大家都是麥家人，我先出中品天靈草十斤作梵音修煉資源」

天靈草只長於吞天氣充沛的地方，吞天氣充沛之地皆為險地，有各種吸吞天氣而成的奇珍異獸，因此天靈草價不菲，根據來源地又可分上中下三品，一斤中品天靈草廳可扺一平凡人家一年收入

「我出十五斤」

「我也出十五斤」

「我也是」
...

赫然一粗豪之聲道：「感謝諸位為了培養梵音提供修煉資源，但你們把這些天靈草給了我家梵音，難道你們家沒有噬者要培養嗎？我麥登不缺天靈草，諸位的心意，我心領了，大家還是請起筷吧。」麥登向諸位前輩行了個抱拳禮

大家都知道麥登此舉並非不領情，而是知道麥家其他支脈雖有噬者，但最強的不過鍛體一重境，他堂堂熔天二重境強者要採中品天靈草並沒難度，甚至他們說要給梵音的部份天靈草也是由麥登採摘分配給他們家的噬者。

麥家上下聽到麥登之言都覺得心頭暖暖的，又有一長輩道：「他日梵音有任何地方需要我等幫助，我麥唐一脈定當鞠躬盡瘁。」

「我麥頂天一脈也是」

「我麥思一脈也是」

「我麥落佳一脈也是」

…

「再不起筷，菜式都要涼掉了」麥登再三道，語氣有點顯得有點不耐煩

麥府上眾人同時道：「開飯！」巨大的聲浪彷彿讓整個天噬城都震了一下，這是麥家的傳統，開飯前一定要一起叫開飯，從生活細節中就培養上下一心，團結一致是麥家得以稱霸天噬城百年的最大資本

「終於開飯啦」麥梵音狂喜道，那是梵音唯一一句會說的話

只見一道閃光橫過空中，麥家百日宴清空。眾人只見打飽嗝的梵音在滿嘴油污，睡在主家席的桌上，臉上帶着滿足的神情。麥登把食指放嘴示意大家安靜，便是抱起梵音化身一道幻影，把梵音抱回房間

麥夫人當然有所準備，揮揮手示意奴僕把一早準備的其他飯菜端出。此時麥梵音已經在高床軟枕上熟睡着，卻不知這是最後的安穩時光
0
0

武俠故嚟㗎？
咁會唔會有虐嘅部分

麥落佳
麥樂雞

不是我寫的，代朋友post
佢無連登account

謝謝用心留言，我問完佢再答你

文呢

唔好學臭桃呀

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位